研究：寄生蟲污染 養貓憂鬱自殺多50%

美國一項最新研究顯示，養貓女性罹患精神疾病與自殺統計上的比率較高，禍首是可能是貓糞中常見的弓漿蟲。有醫生指出，弓漿蟲主要會造成女性流產、男性不孕或胎兒腦水腫。

弓漿蟲是常見寄生蟲，會活在貓的腸道再進入糞便，人在更換貓沙時就可能感染。美國馬里蘭大學醫學院精神病學系副教授波斯托拉許的團隊，檢查丹麥四萬五千多名產子女性的病歷，看她們後來是否企圖自殺。結果發現感染弓漿蟲女性企圖自殺的機率是未感染女性的一點五倍，且弓漿蟲感染程度愈高，母親自殺機率愈高。